\pagebreak
\section{Supraleitung}

\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        B_c(T) &= B_c(0) \left[1- \left(\frac{T}{T_c}\right)^2\right]
    \end{aligned}
\end{equation*}
Supraleitung wird zerstört, wenn die magnetische Feldenergie der thermischen 
Energie am Phasenübergang entspricht:
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \frac{B_{cth}^2(T)}{2 \mu_0} &= g_n(T) - g_s(T)
    \end{aligned}
\end{equation*}

\subsubsection*{Fluss-Schlauch:}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \Phi_0 &= \frac{h}{2e} \approx 2.067 \times 10^{-15} \text{Vs}
    \end{aligned}
\end{equation*}

\subsubsection*{1. London-Gleichung}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \frac{dj_s}{dt} &= \frac{n_s e_s^2}{m_s} \mathcal{E}
    \end{aligned}
\end{equation*}
$s$: Teilchen die den Suprastrom tragen:\\
BCS: $m_s = 2m$; $e_s = -2e$; $n_s = n/2$

\subsubsection*{2. London-Gleichung}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \nabla &\times j_s + \frac{n_s e_s^2}{m_s} B = 0
    \end{aligned}
\end{equation*}

\subsubsection*{Londonsche Eindringtiefe}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \lambda_L &= \sqrt{\frac{m_s}{\mu_0 n_s e_s^2}}
    \end{aligned}
\end{equation*}

\subsubsection*{Temperaturabhängigkeit (Gorter-Casimir-Modell)}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \lambda_L (T) &= \frac{\lambda_L^0}{\sqrt{1- (T/T_c)^4}}
    \end{aligned}
\end{equation*}

\subsubsection*{Thermodynamische Eigenschaften}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        G_s(B,T) &= G_s(0,T) + \frac{V B^2}{2 \mu_0} \\
        \Delta S &= S_n - S_s = - \frac{V B_c}{\mu_0} \frac{d B_c}{dT} \\
        \Delta C &= C_s - C_n \\
            &= \frac{VT}{\mu_0} \left[B_c \frac{d^2 B_c}{dT^2} + \left(\frac{dB_c}{dT}\right)^2\right]
    \end{aligned}
\end{equation*}

\subsubsection*{Kritischer Strom}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        I_c &= \frac{2 \pi R}{\mu_0} B_c
    \end{aligned}
\end{equation*}
Kritische Geschwindigkeit: kinetische Energie = Kondensationsenergie
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        \frac{1}{2} n_s m_s \nu_c^2 &= \frac{1}{4} D(E_F) \Delta^2 \\
    \end{aligned}
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        j_s &= -n_s e_s \nu \\
        j_c &= \sqrt{\frac{3}{2}} \frac{e_s n_s \Delta}{\hbar k_F} \\
        B_c &= \mu_0 \lambda_L j_c
    \end{aligned}
\end{equation*}